.. _systemAccess-title:

*****************
Acceso al sistema
*****************

.. _systemAccess-login:

Acceso Inicial
==============

El ingreso al sitio de administración se lo realiza mediante la URL:  ``ip_del_servidor:8000/admin/`` para el presente ejemplo se usara la ip local (``localhost`` o ``127.0.0.1``). El administrador se debe registrar ingresando su nombre de usuario y su contraseña en cada casilla correspondiente:

.. _systemAccess-img-sistemAccess_login:

.. figure:: ../../_static/sistemAccess/sistemAccess_login.png 
    :align: center
    :alt: Ingreso al Sistema
    :figclass: align-center

    **Ingreso al Sistema**


Una vez que el sistema valide sus datos, ingresa al sistema, este presenta la siguiente pantalla con algunas opciones. Ver imagen :ref:`systemAccess-img-sistemAccess_administrative_site`.

	• **Sitio Administrativo.-** Se ubica una lista de opciones que corresponden a actividades designadas al administrador del sistema.
	• **Nombre de Usuario.-** En la esquina superior derecha se observa el nombre del administrador del Sistema de Evaluación de Desempeño de los Docentes (SEDD)
	• **Cambio de Contraseña.-** A continuación del Nombre de Usuario, se presenta la opción para poder cambiar la contraseña del actual administrador.
	• **Terminar Sesión.-** A continuación del Cambio de Contraseña se presenta la opción de cerrar la sesión actual.


.. _systemAccess-img-sistemAccess_administrative_site:

.. figure:: ../../_static/sistemAccess/sistemAccess_administrative_site.png 
    :align: center
    :alt: Sitio Administrativo
    :figclass: align-center

    **Sitio Administrativo**


.. _systemAccess-password_change:

Cambio de contraseña
====================

Una necesidad básica que todo administrador tiene es la de cambiar con frecuencia su contraseña, dicha opción se encuentra ubicada en la parte superior derecha junto a la opción de cierre de sesión.

La imagen :ref:`systemAccess-img-sistemAccess_password_change` nos presenta el proceso que se debe seguir para cambiar la contraseña del administrador:


.. _systemAccess-img-sistemAccess_password_change:

.. figure:: ../../_static/sistemAccess/sistemAccess_password_change.png 
    :align: center
    :alt: Cambio de contraseña
    :figclass: align-center

    **Cambio de contraseña**


.. _systemAccess-logout:

Cierre de sesión
================
Esta opción se encuentra ubicada en la parte superior derecha convenientemente llamada **cierre de sesión**. 

Una vez que se ha seleccionado dicha opción, el sistema muestra un mensaje de cierre correcto de sesión y nos brinda la posibilidad de ingresar nuevamente:


.. _systemAccess-img-sistemAccess_logout:

.. figure:: ../../_static/sistemAccess/sistemAccess_logout.png 
    :align: center
    :alt: Salir del sistema
    :figclass: align-center

    **Salir del sistema**
